低消費生活正式啟動

由於太窮既關係
小弟開始領悟到低消費生活既奧妙之處
除左環保，打擊財團同最重要既儲錢外
低消費係可以提升到精神層面
令心靈滿足
生命得到升華

我地一齊加入二手飯行列
令社會同自己邁入一個新既世代

是日午餐:帶飯

竟然有肉食，枉你為太窮的後裔

愚公移山

每日只會答公共交通工具

鞋爛左痴番再著

已經發育完，唔會買新衫

出街絕不買野飲

會塭最近既體育館/大學裝水飲

出街食飯？不了
出街最多幫趁屋村小店買麥包

屋企人邊度買送我管唔到
但就一定日日番工帶飯
夜晚番屋企食

或者係公司裝

老細問你野都唔答?

你老母煮飯唔洗錢?

我都係帶飯

可惜我揸車返工

賣撚左去啦

要
但佢一煮就夜晚4個人食加我第二人恭
平好多

著衫沖涼，慳埋洗衣粉洗衣機水電費

試過

T-shirt 底衫底褲都ok
尤其運動衫更加work

恤衫個D就唔得了

我番工對皮鞋個鞋底已經痴過四次

身為太窮的後裔 我會選擇每日步行五個鐘返工

手提用緊咩plan ?

一百二十蚊企業plan

咁我要行獅子山

拎個桶裝住洗完手，洗完菜，洗完碗既水，之後拎嚟做沖廁水

多謝指教！

年年都拎儲落果少少錢去日本洗晒佢

支持你儲多D
去日本洗多D

夏天絕不開冷氣

一早已經係咁 出街帶定水 好耐冇入過便利店買嘢

打擊財團？

Imagine all the people

係便利店買水貴過買石油

喺舊登已經好記得你個名
btw加油

多謝絲打

用毛巾，絕不買紙巾

廁所水要錢架咩

可以係公廁拎
毛巾都可以係公廁洗

老笠入冊食免費飯

Support 我都實行緊

不了 要番工

支持 我都帶水壺返工打波出街好耐，飲多左水個人都健康d

咁叫打擊財團真係忍唔住笑

做乜特登貼圖幫人賣廣告

7仔買野飲差唔多全部坐底10蚊
貴到痴撚線

freshgrad搵得嗰15K表示日日都要咁做
帶飯、搭公共交通工具(仲要巴士多, 因為地鐵貴)
衫就一季只買幾件，因為要替換咗D黃咗/太殘嘅衫
從來唔會喺街買水，一定帶水出街，環保D (用少個樽)
就算咁啱唔記得帶都一定搵百佳/惠康買水，平好多

買定深色衫
點著都唔殘

我都好少係街駛錢

但我唔會吹到打擊財團囉

其實幾好笑

窮就窮啦 我平時返工都係踩單車

新界踩出上環？

西灣河去灣仔

帶飯
日日都帶飯 慳埋可以好多
返工唔洗搭交通工具
早餐喺屋企食埋先出門 (煮通粉+蛋，一包十幾蚊嘅可以食成個幾星期）
一日洗費可以係零

廁所水免費，所以應該調返轉

M記二手薯條

屋企人比電費，照開啦

我都想

過唔到隧道

家用都比少D

比少d, 但照開

去士多買水先平

仲有藥房同報紙檔

係公司飲先係王道

Agger

慳錢都俾人屌 做乜鳩

佩服樓主

所以而家政府好醒，直接加必需品或服務，務求榨乾你班賤民

用公司部冰機自己整大量冰袋用
有時用黎運動完冷卻

我唔鍾意著深色衫
因為下身通常都深色

而家好多報紙檔都5蚊枝
貴撚過百佳
平時都會飲公司水, 放工都裝定枝走

樓主有冇女朋友？

我都係早餐屋企食
一般黎講洗費係得過海巴士來回
帶飯真係慳好多, 好彩屋企人有煮飯習慣

我都實行緊, 冇係香港舖頭買野幾年啦

有

麥皮做早餐
或者隔夜飯

佢肯陪你捱？

係呀
我地互相去對方屋企食飯

不過出街午餐始終要食譚仔

節儉係美德
不過你講到去打擊財團就on9

出街帶水

同巴打一樣, 去對方屋企食飯
前幾日放假都係行山/喺屋企睇戲

免費娛樂

我鐘意去中資書局免費睇書

哩樣難啲

竟然未有人講佢

平時生活盡量慳 早餐自己煮 晚餐返屋企食
盡量少出去食

衣著又唔會追潮流 反正著咩都柒

同朋友聯誼先洗返正常水平

節儉生活最夠 唔洗做得太極端

( Show Blocked User - 上線藥水 )

台狗書局仲有位坐

咁我又唔係咁既方向
平既大公司同貴既小店之間我都會選擇前者
我低消費既主要目的唔係對抗地產商
減低佢地既收入只係副作用

屌，原來老母煮 曬氣

帶飯 早餐屋企食 一日洗費得巴士果轉

起碼有一半人做到先叫得上打擊

VIP家長

身為毒撚，咁既生活都維持左廿鳩幾年

希望做到常上網既人都有共識節儉係正野/慳到係威既

正如而家D港女post自己食咩買咩玩咩個種風氣

要自己種埋菜 自給自足

街巿買應該仲平

早餐 = 午餐、下午茶、晚餐、宵夜

淨係部電話都出賣左你啦

正式啟動

你買過菜未 好多菜閒閒地都十幾蚊斤，一家人起碼兩斤一日啦

我老母都係自己種菜，屋企好耐冇買菜，就算買都係同田主買有機菜

D大陸生菜好平喎

省錢係美德，但記得慳自己唔好慳人，對家人女朋友要洗下錢，朋友約你要有正常社交。

本地菜都落催化劑，大陸菜仲要勁平都唔知食左咩落肚 平時平極都係12、3蚊

有啲撚頭為左慳錢要全世界就佢

有冇門路

用呀媽錢
絕不用自己錢

據我所知大圍上水元朗都有得租田，一塊四五尺左右，隔離有好多塊田都係租俾人，一個月二百幾

我媽果塊係咁，佢有正職，通常放工去摘菜，應該唔會好辛苦（我冇去過 ），如果唔得閒去，可以叫田主、朋友幫你淋水，有時田主會自己賣啲有機菜
我媽成日種生菜、菜心、沙律菜、韭菜果啲，有時會種冬瓜，啲菜生得好快，見佢一個禮拜都摘兩三次菜

唔洗比家用
已經洗少好多

呢d叫好 種西蘭花果d勁多蟲 魚翅瓜又係 好sad
Btw 10蚊包種子 夠你食成個月 仲要自己種唔怕大陸野

平時落公園見到有花有草有樹就可以開餐，
就地取材，唔洗點洗錢

好彩冇叫佢種

呢排種蕃薯菜、莧菜，粗生又好食

更正：蕃薯葉

之前有種荷蘭豆都算粗生 易種
過多排可以種秋葵了

慳水費大法

將水龍頭較到最小水，啱啱好有水滴落嚟，用個大盤接住啲水，放工番到屋企就可以攞啲水嚟用

好處係啲水係滴落嚟，就算有幾多都好，佢個水錶都唔會計到

正喎，即刻落街買幾個大水桶儲水先

淨係煲水果陣會咁做

好正

好精明

認真香港d野真係好貴
服務又差

為慳錢成日唔食lunch 餓到夜晚返屋企先有嘢落肚
個胃是咪會出事

無事既
習慣左就無問題

Lunch 落大家樂或者m記食二手飯啦, 慳埋都唔夠比醫藥費呀

慣咗㗎啦
但個心態係連幾十蚊都唔想用 好似好有病咁

呢個真
上面d 例子就算做哂都唔知有冇多一千蚊

點都會食塊餅頂住 飲埋水就好飽
多謝巴打關心

聽講以前水錶用金屬配件先WORK
而家用膠配件靈敏好多唔得啦

不過你都可以試下的

你巴定絲？女性嘅食量細啲 啲港女成日都話唔食飯減肥

係，係時食晒包餅，剩食餅碎又一餐

別認真

絲 唔使減肥
係驚個胃真係出事啫

唔食野都減唔到肥

成日想慳 但係太多嘗好 又鐘意用好野😓
係銅鑼灣番工食個飯都100 無得帶飯

消化餅點醬食 ， 夠飽又好味又平

淌化餅真係好抵屌
Btw, 有邊個唔鍾意用好野？根本你就唔想慳

仲有，嘉頓個隻萬年餅都好抵食，等佢減價時買

黑洞？

香港水費已經係全世界入面數一數二平
要慳不如憧電費,煤氣費

體育館

Thanks mom

諗慳錢不如諗搵多啲錢
死慳死抵 啲錢帶到落棺材咩

留名學野
平時帶飯加朝早食麥皮
買野上淘寶

淘寶都貴

今天的慳
是為了明天的揮霍

冇用煤氣好耐

慳先係無敵 其實你揾幾多都會洗幾多
之前識得一個朋友既ex做健身教練揀六七萬都可以欠卡數 所以慳先係致勝之道

留名學野
乜都靠自己，養埋貓
飯無時間煮，一係食杯面/公仔面，中午訂飯，一盒20
減少出街，留係屋企
衫一年買幾次，一次幾件
大部份淘寶野，夠平
去惠康百佳買就過期食物

有訂飯咁好？中學 ？

Btw 我都成日買就過期既野

讀書時成日問同學分d飯食，反正佢地食唔晒，無零用錢食唔起飯盒。

轉儲值卡

小富由儉,大富由天

條命唔好,運氣唔好只能慳得就慳

零食食公家pantry

我都係

做教育工作，長訂學校飯
每月一定儲一半落銀行
計好條數，每筆錢用係邊到
開一個儲蓄銀行只係儲錢用，一個係零用錢
以前帶con，以家變day con，出街先帶con
唔帶月con，變day con，平好多
day con二 三個月先買一盒
以前讀中學時，唔食野慳飯錢，搞到以家咁撚矮
餓就買5蚊珍珠雞或剩米粉，以家都離開咗中學七 八年
最開心係學生放假，唔洗撈逗人工

過期野早生癌 恭喜

帶普通眼咪得

絲打我中學都係死慳死抵每日一個餐蛋治(當年5蚊份)
而家180

就過期呀盲毛

但係好重

好撚威威呀

唔趕時間的話 25分鐘內嘅路程都行路 唔搭車

間唔中搭巴士時帶一張負錢既八百通，扮到無錢比，然後問人借住先，可以慳唔少車錢。

不過記得之還番比人

咁賤既野我做唔出

單車代步

開左個Facebook page 請支持

已like

銅鑼灣去ikea買個熱狗同pizza先$14

用緊st 3g無限plan 106

幾好。太多消費 對地球大負擔

Link都㩒唔到點like

閣下有眼殘癌

fb apps自己search都懶

港鐵職員

有無方法點樣慳d用廁紙？

洗鬼慳咩
去公廁啦

或者用咸水洗屎忽

太貴，我一個月計埋通話先大約$40

高手

我完左約都轉儲值卡先
跟住通街R wifi

好過你唔開源淨係諗節流

無本錢點開源呀？